[
  {
    "answer": "Warna dasar bendera Fakultas Ekonomi dan Bisnis adalah merah.",
    "category": 3,
    "id": 1,
    "question": "apa warna bendera fakultas ekonomi dan bisnis",
    "timestamp": "2025-02-08T02:00:41.497922",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Visi Universitas Ma Chung adalah menjadi universitas yang memuliakan Tuhan melalui akhlak, pengetahuan, dan kontribusi nyata sebagai insan akademik yang berdaya cipta.",
    "category": 3,
    "id": 2,
    "question": "apa visi universitas",
    "timestamp": "2025-02-08T02:01:21.430295",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Tujuan utama dari Student Guide Universitas Ma Chung adalah memberikan rambu-rambu dan tuntunan yang jelas, tepat, dan terarah bagi mahasiswa dalam mengikuti proses pembelajaran di universitas tersebut. Selain itu, panduan ini juga disusun untuk menyempurnakan peraturan sebelumnya dan memastikan bahwa mahasiswa mendapatkan informasi penting terkait peraturan umum lintas program studi dan fakultas.",
    "category": 3,
    "id": 3,
    "question": "apa tujuan utama dari student guide universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:01:29.425381",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Ya, Universitas Ma Chung menawarkan program S2, yaitu Program Magister Manajemen Inovasi.",
    "category": 3,
    "id": 4,
    "question": "apa bisa menempuh s2 di machung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:02:21.252102",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Wakil Rektor I Bidang Akademik berperan dalam menyetujui dan menandatangani Student Guide, serta memastikan bahwa panduan tersebut dapat berfungsi secara efektif sebagaimana mestinya. Wakil Rektor I juga terlibat dalam proses evaluasi dan penyempurnaan peraturan dan pedoman di dalam Student Guide.",
    "category": 3,
    "id": 5,
    "question": "apa peran dari wakil rektor 1 dalam bidang akademik untuk penyusunan student guide?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:02:26.377060",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Universitas Ma Chung memiliki empat fakultas.",
    "category": 3,
    "id": 6,
    "question": "ada berapa fakultas di machung",
    "timestamp": "2025-02-08T02:03:05.388411",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Motto Universitas Ma Chung \"Mastery for Service and Leadership in Integrity\" menekankan pentingnya penguasaan ilmu pengetahuan untuk pelayanan dan kepemimpinan yang berlandaskan integritas. Motto ini mencerminkan komitmen universitas dalam membentuk lulusan yang tidak hanya kompeten, tetapi juga memiliki karakter kepemimpinan dan integritas yang tinggi dalam melayani masyarakat.",
    "category": 3,
    "id": 7,
    "question": "apa motto dari universitas machung yang berbunyi mastery for service and leadership in integrity?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:03:44.664710",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Persyaratan untuk cuti akademik di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: terdaftar sebagai mahasiswa, memiliki Nomor Induk Mahasiswa, dan telah mengikuti program pendidikan sekurang-kurangnya satu semester. Selain itu, mahasiswa harus mengisi formulir permohonan cuti, berkonsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, mendapatkan persetujuan Kepala Program Studi, dan menyampaikan permohonan kepada Dekan.",
    "category": 3,
    "id": 8,
    "question": "apa persyaratan untuk cuti akademik",
    "timestamp": "2025-02-08T02:03:54.596163",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Prosedur registrasi akademik untuk mahasiswa baru di Universitas Ma Chung melibatkan beberapa langkah, termasuk memenuhi persyaratan administrasi keuangan sesuai ketentuan yang berlaku. Mahasiswa baru harus mengikuti jadwal registrasi yang telah ditetapkan oleh universitas dan melengkapi semua dokumen yang diperlukan. Langkah-langkah detail biasanya diinformasikan melalui sistem informasi akademik universitas atau panduan khusus yang diberikan kepada mahasiswa baru.",
    "category": 3,
    "id": 9,
    "question": "bagaimana sih prosedur bagi mahasiswa bru saat akan melakukan registrasi akademik?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:04:45.945878",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "IPK minimum untuk bisa mengambil jumlah maksimal 24 SKS adalah 3,60.",
    "category": 3,
    "id": 10,
    "question": "berapa ipk minimum untuk bisa mengambil jumlah maksimal sks ",
    "timestamp": "2025-02-08T02:04:55.473047",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Prosedur cuti akademik bagi mahasiswa meliputi langkah-langkah berikut: Mahasiswa mengisi formulir permohonan cuti akademik, berkonsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, meminta persetujuan Kepala Program Studi, dan menyampaikan permohonan cuti kepada Dekan. Setelah semua syarat terpenuhi dan disetujui oleh Dekan, mahasiswa harus melunasi administrasi keuangan sesuai peraturan yang berlaku. Batas akhir pengajuan cuti sesuai dengan kalender akademik, dan mahasiswa yang sudah melakukan KRS dan mengikuti perkuliahan tidak dapat mengajukan cuti di dalam semester berjalan.",
    "category": 3,
    "id": 11,
    "question": "jelaskan bagaimana prosedur cuti akademik bagi mahasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:05:18.323138",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Syarat kelulusan mahasiswa di Universitas Ma Chung meliputi: menyelesaikan seluruh mata kuliah yang dipersyaratkan dalam kurikulum program studi yang diikuti, mencapai Indeks Prestasi Kumulatif (IPK) minimal sesuai ketentuan program studi, dan menyelesaikan tugas akhir atau skripsi dengan baik. Mahasiswa juga harus memenuhi persyaratan administratif lainnya yang ditetapkan oleh universitas.",
    "category": 3,
    "id": 13,
    "question": "apa saja sih syarat kelulusan mahasiswa yang ada di universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:06:06.774408",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Untuk mengikuti Ujian Akhir Semester, mahasiswa harus memenuhi syarat-syarat berikut: kehadiran minimal 80% dari jumlah tatap muka yang dipersyaratkan, memenuhi persyaratan administrasi keuangan, dan tidak memiliki masalah peminjaman buku di perpustakaan. Selain itu, mahasiswa harus membawa Kartu Rencana Studi (KRS) dan Kartu Tanda Mahasiswa (KTM) saat ujian.",
    "category": 3,
    "id": 12,
    "question": "apa persyaratan agar mahasiswa dapat mengikuti ujian ahkir",
    "timestamp": "2025-02-08T02:05:58.911387",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Fakultas di Universitas Ma Chung adalah bagian dari universitas yang menaungi beberapa program studi terkait di dalamnya. Program Studi adalah unit akademik di dalam fakultas yang menawarkan kurikulum spesifik dalam bidang tertentu. Fakultas di Universitas Ma Chung meliputi Fakultas Ekonomi dan Bisnis, Fakultas Bahasa dan Seni, serta Fakultas Sains dan Teknologi dengan berbagai program studi di dalamnya.",
    "category": 3,
    "id": 14,
    "question": "Apa itu Fakultas dan Program Studi?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:06:43.818802",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Pengelompokan IPK mahasiswa di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: IPK 3,51 hingga 3,75 dianggap \"Lulus dengan Sangat Memuaskan,\" IPK 3,00 hingga 3,50 dianggap \"Lulus dengan Memuaskan,\" dan IPK 2,00 hingga 2,75 dianggap \"Memuaskan.\" Kategori ini membantu menentukan predikat kelulusan mahasiswa berdasarkan pencapaian akademiknya.",
    "category": 3,
    "id": 50,
    "question": "Bagaimana pengelompokkan IPK dalam mahasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:17:14.763726",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Sistem Indeks Prestasi (IP) dan Indeks Prestasi Kumulatif (IPK) di Universitas Ma Chung dihitung berdasarkan bobot nilai dan jumlah sks mata kuliah. IP dihitung setiap semester dengan rumus: jumlah perkalian bobot sks mata kuliah dengan nilai masing-masing mata kuliah, dibagi dengan jumlah sks yang diambil. IPK adalah rata-rata dari semua IP yang telah dicapai, dengan ketentuan bahwa mata kuliah yang diulang hanya dihitung satu kali dan diambil nilai terakhir yang dicapai.",
    "category": 3,
    "id": 51,
    "question": "Bagaimana sistem IP dan IPK?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:17:37.157053",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Ya, mahasiswa di Universitas Ma Chung dapat mengambil cuti akademik maksimal dua semester berturut-turut.",
    "category": 3,
    "id": 53,
    "question": "Apakah cuti bisa berturut-turut?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:18:07.203828",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Seorang mahasiswa dapat di-drop out dari Universitas Ma Chung karena beberapa alasan, antara lain: melebihi batas masa studi 14 semester, tidak memenuhi batas minimum kredit yang ditentukan pada akhir tahun-tahun awal, IPK kurang dari 2,00, atau menerima sanksi pelanggaran berat. Keputusan drop out ini diambil oleh Dekan berdasarkan usulan dari Ketua Program Studi.",
    "category": 3,
    "id": 52,
    "question": "Apa saja penyebab seorang mahasiswa di Drop Out?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:18:02.874115",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Saya tidak memiliki informasi lengkap tentang tata tertib spesifik yang ada dalam Student Guide untuk mahasiswa Universitas Ma Chung. Namun, umumnya tata tertib tersebut mencakup aturan kehadiran, perilaku akademik, etika berkomunikasi, penggunaan fasilitas kampus, serta sanksi untuk pelanggaran. Untuk informasi lebih detail, disarankan untuk merujuk langsung ke Student Guide resmi yang diterbitkan oleh universitas.",
    "category": 3,
    "id": 15,
    "question": "jelaskan apa saja tata tertib yang ada di student guide untuk mahasiswa machung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:07:05.430036",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Huruf untuk nilai hasil studi di Universitas Ma Chung adalah A, B, BC, C, CD, D, dan E.",
    "category": 1,
    "id": 16,
    "question": "apa saja huruf untuk nilai hasil studi",
    "timestamp": "2025-02-08T02:07:12.202262",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Makna lambang Universitas Ma Chung adalah institusi yang dinamis dan mampu menyesuaikan diri dengan tuntutan zaman. Universitas ini juga merupakan sumber ilmu pengetahuan berbasis sumber daya alam yang unggul dan mampu memuaskan dahaga bagi mereka yang haus akan ilmu pengetahuan. Lambang ini mencerminkan kekayaan alam Indonesia yang beraneka ragam tetapi berada dalam harmoni.",
    "category": 3,
    "id": 17,
    "question": "Apa makna dari lambang Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:07:46.503993",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Persyaratan registrasi mahasiswa pindahan di Universitas Ma Chung meliputi: Mahasiswa harus memenuhi persyaratan yang ditetapkan oleh pemerintah, universitas, fakultas, dan program studi yang diminati. Mahasiswa pindahan internal harus mengajukan pindah program studi selambat-lambatnya tiga minggu di awal semester dan dapat mengalihkan kredit yang sudah ditempuh. Sedangkan untuk mahasiswa pindahan eksternal, mereka harus berasal dari perguruan tinggi lain, baik dalam maupun luar negeri, dan memenuhi persyaratan akademik seperti IPK minimal dan jumlah SKS yang dapat diakui.",
    "category": 3,
    "id": 18,
    "question": "apa saja sih persyaratan registrasi mahasiswa pindahan?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:08:00.748628",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa Universitas Ma Chung harus memiliki Kartu Identitas Mahasiswa (KTM) karena KTM berfungsi sebagai identitas resmi yang membuktikan status mereka sebagai mahasiswa di universitas tersebut. KTM diperlukan untuk mengakses berbagai fasilitas kampus, seperti perpustakaan, layanan administrasi, dan kegiatan akademik lainnya. Selain itu, KTM juga penting untuk keperluan verifikasi saat mengikuti ujian atau kegiatan resmi di dalam kampus.",
    "category": 3,
    "id": 21,
    "question": "kenapa mahasiswa machung harus memiliki KTM?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:08:52.914824",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Nilai minimum yang harus dimiliki mahasiswa agar dapat dinyatakan lulus dalam suatu mata kuliah adalah nilai D.",
    "category": 1,
    "id": 19,
    "question": "berapa nilai minimum yang harus dimiliki mahasiswa agar dapat dinyatakan lulus dalam suatu matakuliah",
    "timestamp": "2025-02-08T02:08:15.035687",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai bentuk dari lambang Universitas Ma Chung. Jika Anda memerlukan informasi lebih lanjut, saya sarankan untuk mengunjungi situs resmi universitas atau menghubungi pihak universitas secara langsung.",
    "category": 1,
    "id": 20,
    "question": "Bagaimana bentuk dari lambang tersebut?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:08:47.171512",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Waktu perkuliahan dalam satu semester di Universitas Ma Chung berlangsung selama 16 minggu.",
    "category": 3,
    "id": 22,
    "question": "berapa lama waktu perkuliahan dalam satu semester",
    "timestamp": "2025-02-08T02:09:50.069796",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi detail mengenai struktur organisasi Universitas Ma Chung. Untuk informasi lebih lanjut, Anda dapat mengunjungi situs web resmi universitas atau menghubungi pihak administrasi universitas secara langsung.",
    "category": 2,
    "id": 23,
    "question": "Bagaimana struktur Organisasi yang ada di Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:10:01.462794",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Persyaratan pasfoto untuk Kartu Tanda Mahasiswa (KTM) di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: Mahasiswa harus mengumpulkan softfile foto berwarna dengan ukuran maksimal 500kb dan kualitas gambar yang tajam serta pencahayaan yang cukup. Latar belakang foto harus berwarna putih, dengan posisi formal tanpa menampakkan gigi, wajah terletak di tengah foto, dan raut muka mulai dari dahi hingga dagu terlihat jelas. Khusus untuk pria, harus memakai jas almamater, kemeja putih polos, rambut tertata rapi, dan tidak menggunakan aksesoris seperti topi.",
    "category": 3,
    "id": 24,
    "question": "apa saja pasyarat pasfoto untuk ktm?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:10:14.463825",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Program Studi Teknik Informatika berada di Fakultas Sains dan Teknologi di Universitas Ma Chung.",
    "category": 3,
    "id": 25,
    "question": "teknik informatika ada di fakultas mana",
    "timestamp": "2025-02-08T02:10:33.738492",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa pindahan ke Universitas Ma Chung harus memenuhi persyaratan tertentu, termasuk IPK minimum 2,75 dan sudah menempuh studi minimum satu semester di perguruan tinggi asal. Maksimum 80 SKS dari perguruan tinggi asal dapat diakui, dan masa studi minimum di Universitas Ma Chung adalah 4 semester untuk program sarjana. Proses konversi mata kuliah dilakukan sesuai dengan ketentuan yang berlaku dan surat keputusan rektor terkait.",
    "category": 3,
    "id": 26,
    "question": "Bagaimana jika ada mahasiswa pindahan?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:11:07.077107",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Pengambilan beban studi di Universitas Ma Chung dilakukan secara online melalui Ma Chung Academic Integrated System (MACIS). Pada semester pertama, semua mahasiswa dalam satu program studi memiliki beban studi yang sama. Mulai semester kedua dan seterusnya, mahasiswa dapat memilih mata kuliah dengan bimbingan Dosen Penasehat Akademik sesuai ketentuan yang berlaku, dan mengisi Kartu Rencana Studi (KRS) yang harus divalidasi oleh Dosen Penasehat Akademik.",
    "category": 3,
    "id": 27,
    "question": "pengambilan beban studi diatur bagaimana?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:11:29.808099",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Pengambilan mata kuliah paling lambat dilakukan pada minggu pertama perkuliahan, dengan persetujuan dari Dosen Pembimbing.",
    "category": 2,
    "id": 28,
    "question": "kapan pengambilan mata kuliah paling lambat dilakukan",
    "timestamp": "2025-02-08T02:11:34.916896",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai cara pembuatan Kartu Tanda Mahasiswa (KTM) di Universitas Ma Chung. Untuk informasi lebih lanjut, silakan menghubungi bagian administrasi atau layanan mahasiswa universitas.",
    "category": 1,
    "id": 29,
    "question": "Bagaimana cara pembuatan KTM?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:11:48.922161",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "SKS atau Satuan Kredit Semester adalah satuan yang digunakan untuk menyatakan beban studi mahasiswa, beban kerja dosen, pengalaman belajar, serta beban penyelenggaraan program dalam sistem pendidikan. SKS mengukur pengalaman belajar yang diperoleh selama satu semester melalui kegiatan terjadwal per minggu, seperti perkuliahan, praktikum, dan kerja lapangan. Sistem ini memungkinkan penyajian program pendidikan yang bervariasi dan fleksibel.",
    "category": null,
    "id": 30,
    "question": "Apa itu SKS?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:12:33.376659",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa dapat melihat nilai mereka melalui Ma Chung Academic Integrated System (MACIS).",
    "category": 3,
    "id": 31,
    "question": "dimana mahasiswa dapat melihat nilainya",
    "timestamp": "2025-02-08T02:12:41.283650",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Maaf, bisa Anda jelaskan lebih lanjut maksud dari \"3\\\"? Apakah Anda memiliki pertanyaan lain yang ingin diajukan?",
    "category": 3,
    "id": 33,
    "question": "3\\",
    "timestamp": "2025-02-08T02:12:53.450879",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Standar minimal kredit keaktifan untuk mahasiswa strata 1 di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: tahun pertama 28 kredit, tahun kedua 64 kredit, dan tahun ketiga 100 kredit. Pada tahun keempat, mahasiswa diharapkan menyelesaikan skripsi, tugas akhir, atau PKL.",
    "category": 2,
    "id": 32,
    "question": "Berapa standard kredit keaktifan?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:12:45.746758",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Saya tidak memiliki informasi terbaru mengenai nama rektor Universitas Ma Chung saat ini. Anda bisa mengunjungi situs resmi Universitas Ma Chung atau menghubungi mereka langsung untuk mendapatkan informasi terkini.",
    "category": null,
    "id": 82,
    "question": "siapa nama rektor sekarang",
    "timestamp": "2025-02-08T02:56:53.398281",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Batas maksimum pengambilan SKS berdasarkan IPK di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: \n\n- IPK 0,00 ≤ IPK \u003C 1,60: maksimum 12 SKS\n- IPK 1,60 ≤ IPK \u003C 1,90: maksimum 14 SKS\n- IPK 1,90 ≤ IPK \u003C 2,10: maksimum 15 SKS\n- IPK 2,10 ≤ IPK \u003C 2,30: maksimum 17 SKS\n- IPK 2,30 ≤ IPK \u003C 2,50: maksimum 18 SKS\n- IPK 2,50 ≤ IPK \u003C 2,80: maksimum 20 SKS\n- IPK 2,80 ≤ IPK \u003C 3,00: maksimum 21 SKS\n- IPK 3,00 ≤ IPK \u003C 3,30: maksimum 22 SKS\n- IPK 3,30 ≤ IPK \u003C 3,60: maksimum 23 SKS\n- IPK 3,60 ≤ IPK \u003C 4,00: maksimum 24 SKS\n\nPengambilan SKS lebih dari 24 harus mendapat persetujuan Kepala Program Studi dan tidak boleh melampaui 24 SKS.",
    "category": 3,
    "id": 34,
    "question": "batas maksimum pengambilan sks bedasarkan ipk bagaimana ya dari rentan berapa sampai berapa?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:13:10.293110",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Syarat kelulusan dari Universitas Ma Chung antara lain menyelesaikan seluruh SKS yang diwajibkan oleh program studi, mencapai IPK minimum sesuai ketentuan, dan menyelesaikan tugas akhir atau skripsi. Selain itu, mahasiswa juga harus memenuhi persyaratan administrasi dan keuangan.",
    "category": 1,
    "id": 35,
    "question": "apa saja syarat kelulusan universitas machung",
    "timestamp": "2025-02-08T02:13:17.488862",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Pengelompokan status kemahasiswaan di Universitas Ma Chung meliputi beberapa kategori, seperti mahasiswa aktif, mahasiswa cuti, dan mahasiswa dengan status non-aktif. Mahasiswa aktif adalah mereka yang terdaftar dan mengikuti kegiatan akademik secara penuh. Mahasiswa cuti adalah yang secara resmi mengajukan cuti akademik dan mendapat persetujuan, sementara mahasiswa non-aktif adalah yang tidak terdaftar atau tidak memenuhi kewajiban akademik dan administrasi tanpa permohonan cuti resmi.",
    "category": 3,
    "id": 36,
    "question": "Bagaimana pengelompokan status kemahasiswaan?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:14:07.096017",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Maksimal cuti akademik untuk tiap mahasiswa adalah dua semester berturut-turut atau empat semester tidak berturut-turut, selama tidak melebihi batas studi yang ditetapkan.",
    "category": 2,
    "id": 37,
    "question": "berapa maksimal cuti akademik untuk tiap mahasiswa",
    "timestamp": "2025-02-08T02:14:13.559033",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Persyaratan untuk mengikuti Ujian Akhir Semester di Universitas Ma Chung meliputi: kehadiran minimal 80% dari jumlah tatap muka yang dipersyaratkan, memenuhi persyaratan administrasi keuangan, dan menyelesaikan pinjaman buku di perpustakaan. Mahasiswa juga harus membawa Kartu Rencana Studi (KRS) dan Kartu Tanda Mahasiswa (KTM) saat mengikuti ujian. Jika persyaratan ini tidak dipenuhi, nilai UAS tidak dapat diinputkan.",
    "category": 3,
    "id": 38,
    "question": "apa aja sih persyaratan untuk mengikuti ujian akhir semester?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:14:19.023058",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Syarat pengajuan cuti akademik di Universitas Ma Chung meliputi terdaftar sebagai mahasiswa, memiliki Nomor Induk Mahasiswa, dan telah mengikuti program pendidikan setidaknya satu semester. Tata cara pengajuan cuti meliputi pengisian formulir, konsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, persetujuan Kepala Program Studi, dan penyampaian permohonan kepada Dekan. Konsekuensi dari cuti akademik adalah mahasiswa harus melunasi administrasi keuangan sesuai peraturan, dan biaya cuti setara dengan biaya 2 SKS yang harus dibayar ke rekening Yayasan di luar UKT.",
    "category": 3,
    "id": 39,
    "question": "Apa saja syarat dan tata cara pengajuan cuti akademik, serta apa konsekuensi?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:14:45.231126",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi mengenai syarat kelulusan di Universitas Ma Chung. Anda dapat menghubungi pihak universitas untuk mendapatkan informasi lebih lanjut.",
    "category": 0,
    "id": 40,
    "question": "Apa saja syarat kelulusan? ",
    "timestamp": "2025-02-08T02:14:49.601953",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Nilai akhir setiap mata kuliah di Universitas Ma Chung merupakan gabungan dari beberapa komponen, yaitu nilai rata-rata Kuis Kecil (K1), nilai rata-rata Kuis Besar (K2), dan nilai Ujian Akhir Semester (U). Nilai akhir dinyatakan dalam bentuk angka antara 0 hingga 100 dan dikonversi menjadi nilai huruf berdasarkan Penilaian Acuan Patokan (PAP). Nilai ini mencerminkan pencapaian mahasiswa selama satu semester penuh dalam kegiatan belajar-mengajar.",
    "category": 3,
    "id": 41,
    "question": "Bagaimana penilaian tentang nilai akhir disetiap semster?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:15:34.388120",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Prosedur pengambilan cuti akademik di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: \n\n1. Mahasiswa mengisi formulir permohonan cuti akademik.\n2. Berkonsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik.\n3. Meminta persetujuan Kepala Program Studi.\n4. Menyampaikan permohonan cuti kepada Dekan.\n5. Dekan menetapkan cuti apabila semua syarat telah terpenuhi. \n\nMahasiswa juga diwajibkan melunasi administrasi keuangan sesuai peraturan yang berlaku.",
    "category": null,
    "id": 44,
    "question": "Bagaimana prosedur pengambilan cuti akademik?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:16:01.648549",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Ya, mahasiswa Universitas Ma Chung wajib mengikuti program OBOR sebagai bagian dari pengembangan diri dan integrasi dengan mata kuliah umum.",
    "category": 2,
    "id": 42,
    "question": "apakah mahasiswa wajib mengikuti OBOR",
    "timestamp": "2025-02-08T02:15:49.469388",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Indeks Prestasi (IP) adalah ukuran untuk menilai tingkat keberhasilan studi mahasiswa dalam satu semester (Indeks Prestasi Semester/IPS) atau secara kumulatif untuk beberapa semester (Indeks Prestasi Kumulatif/IPK). IP dinyatakan dalam bentuk angka dengan dua digit di belakang koma, yang dihitung dari jumlah perkalian bobot SKS mata kuliah yang diambil dengan nilai masing-masing mata kuliah, kemudian dibagi dengan jumlah SKS yang diambil. IPK mencakup semua mata kuliah yang pernah ditempuh oleh mahasiswa.",
    "category": 3,
    "id": 43,
    "question": "indeks prestasi itu apa ya?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:15:55.747294",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak mengerti maksud dari \"4\". Apakah Anda dapat memberikan lebih banyak konteks atau pertanyaan yang lebih spesifik?",
    "category": 3,
    "id": 46,
    "question": "4",
    "timestamp": "2025-02-08T02:16:22.698082",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "IPK atau Indeks Prestasi Kumulatif adalah rata-rata dari semua nilai mata kuliah yang telah ditempuh oleh mahasiswa selama beberapa semester di perguruan tinggi. IPK dihitung dengan menjumlahkan hasil perkalian antara bobot SKS dan nilai setiap mata kuliah, kemudian dibagi dengan total SKS yang telah diambil. IPK memberikan gambaran umum tentang prestasi akademik mahasiswa selama masa studinya.",
    "category": 3,
    "id": 45,
    "question": "Apa itu IPK?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:16:08.198337",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Lulusan terbaik di Universitas Ma Chung terdiri atas beberapa kategori: \n\n1. Terbaik untuk seluruh kompetensi secara keseluruhan.\n2. Terbaik dalam bidang tertentu yang mencakup: \n   - IPK dengan masa studi tidak lebih dari 4 tahun.\n   - Kredit keaktifan mahasiswa.\n   - Kemampuan Bahasa Tionghoa, dilihat dari level dan skor HSK, untuk lulusan dari Prodi Pendidikan Bahasa Mandarin (PPBM) dan Non-PPBM.\n   - Kemampuan Bahasa Inggris, dilihat dari skor TOEIC.",
    "category": 3,
    "id": 48,
    "question": "untuk mengetahui lulusan terbaik terdiri dari apa saja?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:16:49.334092",
    "user": "Cecilia"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa di Universitas Ma Chung diizinkan mengambil cuti akademik maksimal selama 2 semester, dan waktu cuti ini tetap diperhitungkan sebagai masa studi.",
    "category": null,
    "id": 49,
    "question": "Berapa lama cuti ?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:17:01.876129",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Mata Kuliah Umum (MKU) di Universitas Ma Chung terdiri dari Mata Kuliah Pengembangan Kepribadian (MPK) seperti Agama, Pancasila, Bahasa Indonesia, Bahasa Inggris, Bahasa Tionghoa, Kewirausahaan, Kepemimpinan, dan Microsoft Office/Teknologi Informasi.",
    "category": 1,
    "id": 47,
    "question": "apa saja MKU di universitas ma chung",
    "timestamp": "2025-02-08T02:16:32.221222",
    "user": "James"
  },
  {
    "answer": "Saya tidak memiliki informasi terbaru mengenai jumlah fakultas di Universitas Ma Chung. Anda dapat mengunjungi situs resmi universitas atau menghubungi pihak universitas untuk informasi lebih lanjut.",
    "category": null,
    "id": 132,
    "question": "berapa fakultas ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:10:25.475004",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Tujuan dari tata tertib mahasiswa di Universitas Ma Chung adalah untuk memberikan panduan berperilaku yang baik di kampus, mempersiapkan mahasiswa menjadi calon pemimpin bangsa yang tangguh dan bermoral, serta menciptakan lingkungan kampus yang nyaman dan mendukung pengembangan kepribadian dan keterampilan.",
    "category": 3,
    "id": 130,
    "question": "apa tujuan dari tata tertib mahasiswa di Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:09:53.295217",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Tidak, perubahan program studi di Universitas Ma Chung tidak dapat dilakukan di tengah semester. Proses perpindahan program studi biasanya dilakukan sebelum semester baru dimulai dan harus mengikuti prosedur yang ditetapkan oleh universitas.",
    "category": 3,
    "id": 55,
    "question": "Apa bisa mengubah program studi ditengah tengah semester?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:19:11.837070",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Syarat kelulusan di Universitas Ma Chung meliputi penyelesaian seluruh mata kuliah yang dipersyaratkan dalam kurikulum dengan jumlah SKS minimum yang telah ditentukan. Mahasiswa harus mencapai IPK minimum 2,00 dan tidak boleh memiliki lebih dari empat mata kuliah dengan nilai CD dan D di luar bidang ilmu dasar dan konsentrasi terkait Tugas Akhir atau Skripsi. Selain itu, mahasiswa juga harus memenuhi persyaratan administratif dan persyaratan Tugas Akhir atau Skripsi yang ditentukan oleh fakultas dan program studi.",
    "category": 3,
    "id": 54,
    "question": "Sebutkan syarat kelulusan yang harus dipenuhi?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:18:52.031322",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Prosedur pindah program studi di Universitas Ma Chung umumnya melibatkan beberapa langkah berikut:\n\n1. Mahasiswa mengisi formulir permohonan pindah program studi.\n2. Berkonsultasi dengan Dosen Pembimbing Akademik untuk mendapatkan persetujuan awal.\n3. Mendapatkan persetujuan dari Ketua Program Studi asal dan tujuan.\n4. Mengajukan permohonan resmi beserta dokumen pendukung ke Dekan.\n5. Dekan membuat keputusan berdasarkan pertimbangan dari berbagai pihak terkait. \n\nPastikan untuk memenuhi semua persyaratan dan administrasi yang berlaku.",
    "category": 3,
    "id": 56,
    "question": "Bagaimana prosedur nya?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:19:39.832622",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Pembayaran Uang Kuliah Tunggal (UKT) di Universitas Ma Chung dilakukan melalui bank dan sistem yang telah ditentukan oleh universitas. Mahasiswa dapat melihat status pembayaran di Sistem Akademik Online Universitas. Jika terdapat ketidaksesuaian data antara sistem dan bukti pembayaran, akan dilakukan pemeriksaan lebih lanjut.",
    "category": 3,
    "id": 57,
    "question": "Bagaimana cara bayar UKT?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:20:27.375493",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Proses Tugas Akhir atau Skripsi di Universitas Ma Chung dimulai dengan mahasiswa memilih topik penelitian dan mengajukannya kepada dosen pembimbing. Setelah topik disetujui, mahasiswa melakukan penelitian dan menyusun laporan dalam bentuk skripsi. Setelah itu, mahasiswa harus mengikuti ujian skripsi yang melibatkan dosen pembimbing dan penguji untuk menilai hasil penelitiannya.",
    "category": 3,
    "id": 58,
    "question": "Bagaimana mahasiswa melakukan proses Tugas Akhir atau Skripsi?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:21:18.996855",
    "user": "Jonathan Tanaka"
  },
  {
    "answer": "Jika terlambat membayar dari batas tanggal yang ditentukan, mahasiswa di Universitas Ma Chung dapat dikenakan denda keterlambatan sesuai dengan ketentuan yang berlaku. Selain itu, ada kemungkinan sanksi akademik yang diatur dalam kebijakan universitas. Pastikan untuk selalu membayar tepat waktu atau menghubungi bagian keuangan untuk informasi lebih lanjut jika memiliki kendala.",
    "category": 3,
    "id": 59,
    "question": "Bagaimana jika terlambat bayar dari batas tanggal yang ditentuk?n ",
    "timestamp": "2025-02-08T02:21:30.613936",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai besaran denda dan jenis sanksi yang diterapkan untuk keterlambatan pembayaran di Universitas Ma Chung. Untuk informasi lebih lanjut, sebaiknya menghubungi bagian keuangan universitas.",
    "category": 3,
    "id": 60,
    "question": "Berapa denda dan apa sanksi nya?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:22:10.689605",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Ya, Universitas Ma Chung menawarkan berbagai beasiswa, antara lain Beasiswa KIP Kuliah dari pemerintah, serta beasiswa dari yayasan dan perusahaan seperti Beasiswa YPKAAR, Beasiswa Djarum, dan Beasiswa PT Sayap Mas Utama Jakarta. Beasiswa ini umumnya ditujukan bagi mahasiswa yang memenuhi persyaratan tertentu dan diutamakan bagi mereka yang berasal dari keluarga kurang mampu atau memiliki prestasi menonjol.",
    "category": 3,
    "id": 61,
    "question": "Apakah ada beasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:22:47.562900",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Ya, di Universitas Ma Chung, semua mahasiswa harus melakukan registrasi ulang setiap awal semester sesuai dengan jadwal yang ditentukan oleh universitas. Registrasi ini termasuk memenuhi persyaratan administrasi keuangan dan akademik yang berlaku. Mahasiswa yang terlambat melakukan registrasi ulang dapat dikenakan sanksi akademik.",
    "category": 3,
    "id": 62,
    "question": "Apakah ada tahap registrasi di tiap semester?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:23:32.650074",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Tahapan registrasi ulang di Universitas Ma Chung meliputi:\n\n1. Melunasi semua kewajiban administrasi keuangan sesuai dengan peraturan yang berlaku.\n2. Mengisi formulir registrasi ulang secara online melalui Sistem Informasi Akademik Universitas.\n3. Memastikan kesesuaian data dan jadwal mata kuliah yang akan diambil.\n4. Menyimpan bukti registrasi sebagai arsip pribadi dan untuk keperluan verifikasi jika diperlukan. \n\nPastikan semua tahapan dilaksanakan sesuai jadwal yang telah ditentukan universitas.",
    "category": 3,
    "id": 63,
    "question": "Apa saja tahapan nya?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:24:01.693396",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Batas SKS yang dapat diambil mahasiswa di Universitas Ma Chung berdasarkan IPK adalah sebagai berikut:\n\n- 1,90 ≤ IPK \u003C 2,10: maksimal 15 SKS\n- 2,10 ≤ IPK \u003C 2,30: maksimal 17 SKS\n- 2,30 ≤ IPK \u003C 2,50: maksimal 18 SKS\n- 2,50 ≤ IPK \u003C 2,80: maksimal 20 SKS\n- 2,80 ≤ IPK \u003C 3,00: maksimal 21 SKS\n- 3,00 ≤ IPK \u003C 3,30: maksimal 22 SKS\n- 3,30 ≤ IPK \u003C 3,60: maksimal 23 SKS\n- 3,60 ≤ IPK \u003C 4,00: maksimal 24 SKS\n\nMahasiswa yang ingin mengambil lebih dari batas ini memerlukan persetujuan khusus.",
    "category": 3,
    "id": 64,
    "question": "Berapa batas SKS yang bisa diambil berdasarkan IPK?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:24:36.805239",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Di Universitas Ma Chung, terdapat berbagai organisasi kemahasiswaan yang meliputi bidang kepemimpinan, manajerial, dan kerja sama. Organisasi ini berfungsi sebagai wahana pembelajaran bagi mahasiswa untuk mengembangkan jati diri dan keterampilan non-akademik. Selain itu, mahasiswa didorong untuk aktif dalam kegiatan organisasi guna mengasah kemampuan berorganisasi dan kreativitas.",
    "category": null,
    "id": 65,
    "question": "Apa saja organisasi kemahasiswaan?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:25:20.117600",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai nama-nama organisasi kemahasiswaan di Universitas Ma Chung. Untuk informasi lebih lanjut, Anda bisa menghubungi Biro Kemahasiswaan atau melihat informasi di situs resmi universitas.",
    "category": 3,
    "id": 66,
    "question": "Apa saja namanya?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:25:39.907534",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai jumlah Unit Kegiatan Mahasiswa (UKM) yang ada di Universitas Ma Chung. Anda dapat menghubungi pihak universitas untuk mendapatkan informasi lebih lanjut mengenai UKM yang tersedia.",
    "category": 1,
    "id": 67,
    "question": "Berapa UKM yang ada di ma Chung? ",
    "timestamp": "2025-02-08T02:26:07.857833",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Mengikuti Unit Kegiatan Mahasiswa (UKM) di Universitas Ma Chung memiliki berbagai manfaat, antara lain:\n\n1. Mengembangkan keterampilan di luar bidang akademik, seperti kepemimpinan, komunikasi, dan kerja sama tim.\n2. Memperluas jaringan pertemanan dan membangun relasi dengan mahasiswa dari berbagai latar belakang.\n3. Meningkatkan rasa percaya diri dan kreativitas melalui partisipasi aktif dalam berbagai kegiatan dan event yang diselenggarakan.",
    "category": 3,
    "id": 68,
    "question": "Apa manfaat mengikuti UKM",
    "timestamp": "2025-02-08T02:26:30.303638",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Struktur organisasi UKM terdiri dari Ketua, Wakil Ketua, Sekretaris, Bendahara, dan Seksi-seksi.",
    "category": 3,
    "id": 133,
    "question": "struktur ukm",
    "timestamp": "2025-02-08T03:10:51.238750",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "LK adalah singkatan dari Lembaga Kemahasiswaan.",
    "category": 3,
    "id": 134,
    "question": "lk apa",
    "timestamp": "2025-02-08T03:11:23.681822",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Jumlah SKS minimal syarat kelulusan bervariasi tergantung program studi. Program Studi Manajemen, Pendidikan Bahasa Mandarin, Teknik Informatika, Sistem Informasi, Teknik Industri, dan Desain Komunikasi Visual memerlukan 144 SKS. Program Studi Akuntansi memerlukan 145 SKS, Sastra Inggris 146 SKS, dan Farmasi 148 SKS.",
    "category": null,
    "id": 159,
    "question": "berapa sks yang diperlukan untuk kelulusan?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:33:08.835240",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Untuk mendapatkan kredit keaktifan di Universitas Ma Chung, mahasiswa perlu terlibat dalam berbagai kegiatan baik di dalam maupun di luar kampus. Kegiatan tersebut dapat berupa partisipasi dalam organisasi kemahasiswaan, acara akademik, pelatihan, seminar, atau kegiatan sosial. Mahasiswa kemudian harus melaporkan partisipasi mereka dan memperoleh pengakuan resmi dari pihak universitas sesuai ketentuan yang berlaku.",
    "category": 3,
    "id": 69,
    "question": "Bagaimana cara mendapatkan kredit keaktifan?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:27:03.621743",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Untuk pengajuan ulang Kartu Tanda Mahasiswa (KTM) di Universitas Ma Chung, mahasiswa biasanya harus mengikuti beberapa langkah berikut:\n\n1. Melaporkan kehilangan atau kerusakan KTM ke bagian administrasi akademik.\n2. Mengisi formulir permohonan penggantian KTM yang tersedia di universitas.\n3. Melampirkan dokumen pendukung seperti surat keterangan kehilangan dari kepolisian (jika hilang) atau KTM yang rusak.\n4. Membayar biaya administrasi yang mungkin dikenakan untuk penggantian KTM.\n\nPastikan untuk mengikuti prosedur yang ditetapkan oleh universitas dan menghubungi bagian terkait untuk informasi lebih lanjut.",
    "category": 3,
    "id": 70,
    "question": "Bagaimana prosedur pengajuan ulang KTM?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:28:44.598470",
    "user": "JEN"
  },
  {
    "answer": "Jika jumlah poin akhir Anda tidak memenuhi syarat minimal, Anda berisiko diberhentikan dari program studi. Pada evaluasi akhir tahun kedua, misalnya, jika Anda tidak mencapai minimal 48 SKS dan IPK ≥ 2,00, Anda akan diberhentikan. Pastikan untuk memenuhi semua persyaratan agar dapat melanjutkan studi.",
    "category": 2,
    "id": 71,
    "question": "bagaimana kalau jumlah poin akhir saya tidak memenuhi syarat minimal?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:42:31.769612",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Ya, setiap mahasiswa Universitas Ma Chung berhak atas sebuah loker pribadi. Pembagian kunci loker dilakukan oleh Bagian Pengelolaan dan Pemeliharaan Aset Biro Sumberdaya dan Keuangan Universitas. Anda bertanggung jawab atas kebersihan dan keamanan barang di dalam loker Anda.",
    "category": 3,
    "id": 72,
    "question": "Apakah saya bisa mendapatkan loker pribadi di kampus?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:45:26.422866",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Saya tidak tahu apakah mahasiswa diwajibkan mengikuti Unit Kegiatan Mahasiswa di Universitas Ma Chung. Biasanya, keikutsertaan dalam UKM bersifat sukarela dan bergantung pada minat mahasiswa. Anda bisa menghubungi bagian kemahasiswaan untuk informasi lebih lanjut.",
    "category": 1,
    "id": 73,
    "question": "Apakah mahasiswa diwajibkan mengikuti Unit Kegiatan Mahasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:46:57.939956",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Penggantian dosen pembimbing skripsi dapat dilakukan jika dosen tersebut tidak aktif memberikan bimbingan, seperti tugas ke luar negeri atau alasan lain yang berdampak negatif. Dosen yang bersangkutan harus mengajukan surat permohonan pengunduran diri. Ketua Program Studi kemudian akan menunjuk penggantinya sesuai ketentuan yang berlaku.",
    "category": null,
    "id": 74,
    "question": "Bagaimana cara mengganti dosen pembimbing skripsi?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:47:48.864959",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Jika Anda tidak memenuhi salah satu program sertifikasi bahasa, seperti yang dinyatakan dalam konteks, hal itu tidak menjadi syarat kelulusan. Namun, mengikuti dan menyelesaikan program sertifikasi dapat memberikan keuntungan, seperti mendapatkan rekomendasi kerja pada perusahaan yang mensyaratkan penguasaan bahasa tersebut. Jika Anda memiliki kemampuan bahasa yang memadai, Anda juga dapat melanjutkan ke tingkat yang lebih tinggi tanpa mengikuti pengajaran berurutan.",
    "category": 3,
    "id": 75,
    "question": "apa yang terjadi kalau saya tidak memenuhi salah satu program sertifikasi bahasa?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:50:16.226519",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Proses perhitungan IPK di kampus ini adalah dengan menjumlahkan hasil perkalian antara bobot nilai setiap mata kuliah dengan jumlah sks mata kuliah tersebut, kemudian dibagi dengan total sks yang diambil. Jika ada mata kuliah yang diulang, hanya nilai terakhir yang akan dihitung. Mata kuliah mundur tidak termasuk dalam perhitungan IPK.",
    "category": 3,
    "id": 76,
    "question": "bagaimana proses perhitungan ipk di kampus ini?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:52:12.783313",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa bisa di-drop out jika melebihi batas masa studi 14 semester, tidak memenuhi batas minimum kredit yang ditentukan pada akhir tahun pertama hingga keempat, atau memiliki IPK kurang dari 2,00. Selain itu, pelanggaran berat juga bisa menyebabkan mahasiswa di-drop out. Keputusan drop out ini ditetapkan oleh Dekan atas usulan Kaprodi.",
    "category": 3,
    "id": 77,
    "question": "kondisi apa saja yang bisa menyebabkan mahasiswa di drop out?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:54:09.348262",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Untuk mengajukan cuti akademik, mahasiswa harus mengisi formulir permohonan cuti akademik, berkonsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, meminta persetujuan Kepala Program Studi, dan menyampaikan permohonan cuti kepada Dekan. Setelah semua syarat terpenuhi dan disetujui, Dekan akan menetapkan cuti. Selain itu, mahasiswa juga harus melunasi administrasi keuangan sesuai peraturan yang berlaku.",
    "category": 2,
    "id": 78,
    "question": "apa saja yang harus dilakukan untuk mengajukan cuti?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:55:58.456097",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Student Guide di Universitas Ma Chung adalah kumpulan peraturan dan pedoman yang memberikan tuntunan bagi mahasiswa dalam mengikuti proses pembelajaran. Ini adalah penyempurnaan dari edisi sebelumnya berdasarkan evaluasi dari berbagai pihak di universitas. Pedoman ini mencakup peraturan umum lintas program studi dan fakultas, sementara peraturan khusus diatur oleh masing-masing program studi dan fakultas.",
    "category": 2,
    "id": 79,
    "question": "Apa yang dimaksud dengan Student Guide di Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:56:22.184895",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Jika Anda mengambil cuti lebih dari jatah yang seharusnya, Anda berisiko melebihi batas studi yang ditetapkan, yaitu 14 semester. Hal ini dapat mengakibatkan Anda tidak dapat menyelesaikan studi tepat waktu dan berpotensi di-drop out. Oleh karena itu, penting untuk mematuhi batas cuti yang diperbolehkan agar tidak mengganggu kelancaran studi Anda.",
    "category": 3,
    "id": 81,
    "question": "Apa yang teejadi ketika saya mengambil cuti lebih dari jatah seharusnya?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:56:48.233927",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Student Guide penting bagi mahasiswa baru karena memberikan rambu-rambu yang jelas dan terarah dalam mengikuti proses pembelajaran di Universitas Ma Chung. Panduan ini membantu mahasiswa memahami peraturan dan pedoman yang berlaku, sehingga mereka dapat beradaptasi dengan baik di lingkungan akademik universitas. Selain itu, Student Guide juga mendukung pengembangan minat dan bakat mahasiswa untuk mencapai prestasi yang memuaskan.",
    "category": 2,
    "id": 80,
    "question": "Mengapa Student Guide penting bagi mahasiswa baru?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:56:39.559042",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Universitas Ma Chung didirikan berawal dari ide pada Reuni Akbar peringatan HUT ke-55 SMA Ma Chung di Xiamen, China, pada September 2001. Pada 1 Mei 2004, PT Ma Chung didirikan sebagai langkah awal pendirian universitas, dipelopori oleh tokoh-tokoh seperti Soegeng Hendarto dan Mochtar Riady. Batu pertama pembangunan universitas diletakkan pada 17 Juli 2005 di Malang, didukung oleh Yayasan Harapan Bangsa Sejahtera (YHBS).",
    "category": 2,
    "id": 83,
    "question": "Bagaimana sejarah berdirinya Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:57:19.479676",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Visi Universitas Ma Chung adalah menjadi universitas yang memuliakan Tuhan melalui akhlak, pengetahuan, dan kontribusi nyata sebagai insan akademik yang berdaya cipta. Misi universitas meliputi penyelenggaraan Tridharma perguruan tinggi secara berkualitas, pembentukan motivator dan pemimpin berpotensi tinggi, pengembangan sikap kritis dan kreatif, serta menghasilkan lulusan berkualitas tinggi yang siap pakai.",
    "category": 2,
    "id": 84,
    "question": "Apa visi dan misi Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:57:35.113106",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai A adalah 95,00 sampai dengan 100.",
    "category": null,
    "id": 87,
    "question": "berapa rentang nilai A",
    "timestamp": "2025-02-08T02:57:55.007794",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Di Universitas Ma Chung, terdapat beberapa fakultas dan program studi, antara lain:\n\n1. Fakultas Ekonomi dan Bisnis: mencakup program studi Manajemen dan Akuntansi.\n2. Fakultas Sains dan Teknologi: mencakup program studi Teknik Informatika, Sistem Informasi, dan Teknik Elektro.\n3. Fakultas Bahasa dan Seni: mencakup program studi Sastra Inggris dan Desain Komunikasi Visual. \n\nSetiap fakultas menawarkan berbagai program studi yang dirancang untuk memenuhi kebutuhan akademik dan profesional mahasiswa.",
    "category": 2,
    "id": 85,
    "question": "Apa saja fakultas dan program studi yang ada di Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:57:46.044786",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Struktur organisasi Universitas Ma Chung terdiri dari beberapa elemen penting, seperti Rektorat yang berpusat di Gedung Soegiharto sebagai pusat layanan administrasi universitas. Selain itu, terdapat dekanat-dekanat yang memimpin masing-masing fakultas, serta ketua program studi yang mengelola program-program akademik. Semua elemen ini bekerja sama untuk memastikan jalannya administrasi dan akademik universitas secara efektif dan efisien.",
    "category": 2,
    "id": 88,
    "question": "Bagaimana struktur organisasi Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:58:02.405481",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai B adalah 73,00 sampai dengan 81,99.",
    "category": null,
    "id": 89,
    "question": "berapa rentang nilai B",
    "timestamp": "2025-02-08T02:58:10.269290",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Perpindahan mahasiswa internal terjadi ketika mahasiswa pindah antar Program Studi di lingkungan Universitas yang sama, sementara perpindahan eksternal melibatkan mahasiswa yang pindah dari perguruan tinggi lain ke Universitas tersebut. Perpindahan internal dapat dilakukan satu kali selama studi, sedangkan perpindahan eksternal harus memenuhi persyaratan administrasi dan akreditasi tertentu. Persyaratan untuk perpindahan eksternal juga lebih kompleks, khususnya bagi mahasiswa yang berasal dari perguruan tinggi luar negeri.",
    "category": 3,
    "id": 86,
    "question": "Apa perbedaan antara perpindahan mahasiswa internal dan eksternal?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:57:51.286726",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai C adalah 56,00 sampai dengan 59,99.",
    "category": null,
    "id": 91,
    "question": "berapa rentang nilai C",
    "timestamp": "2025-02-08T02:58:21.543031",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Lembaga legislatif tingkat fakultas di Universitas Ma Chung disebut BPMF (Badan Perwakilan Mahasiswa Fakultas).",
    "category": 3,
    "id": 160,
    "question": "Lembaga legislatif tingkat fakultas ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:33:13.611441",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Lambang Universitas Ma Chung melambangkan institusi yang dinamis, mampu menyesuaikan diri dengan tuntutan zaman, dan menjadi sumber ilmu pengetahuan berbasis sumber daya alam yang unggul. Warna dasar biru pada bendera universitas melambangkan kedamaian, keluasan, fleksibilitas, ketaatan, kepercayaan, keteraturan, dan keamanan. Warna-warna tersebut mencerminkan nilai-nilai dan visi yang dipegang oleh universitas dalam mencapai tujuannya.",
    "category": 2,
    "id": 90,
    "question": "Apa makna dari lambang dan warna Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:58:17.957168",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak mengerti maksud dari \"4\". Bisakah Anda memberikan lebih banyak konteks atau pertanyaan yang lebih spesifik?",
    "category": null,
    "id": 161,
    "question": "4",
    "timestamp": "2025-02-08T03:33:30.269179",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Struktur organisasi UKM di Universitas Ma Chung terdiri dari Ketua, Wakil Ketua, Sekretaris, Bendahara, dan seksi-seksi.",
    "category": 3,
    "id": 162,
    "question": "Apa struktur UKM?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:33:38.165506",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak mengerti maksud dari \"3\". Bisakah Anda memberikan lebih banyak konteks atau pertanyaan yang lebih spesifik?",
    "category": null,
    "id": 163,
    "question": "bagaimana dengan 3",
    "timestamp": "2025-02-08T03:34:04.742086",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Jumlah SKS minimal syarat kelulusan tergantung pada program studi. Untuk Program Studi Manajemen, Pendidikan Bahasa Mandarin, Teknik Informatika, Sistem Informasi, Teknik Industri, dan Desain Komunikasi Visual adalah 144 SKS. Program Studi Akuntansi memerlukan 145 SKS, Sastra Inggris 146 SKS, dan Farmasi 148 SKS.",
    "category": 3,
    "id": 164,
    "question": "berapa sks yang diperlukan untuk kelulusan?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:34:19.253789",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai C adalah 56,00 hingga 59,99 dengan bobot nilai 2,00.",
    "category": 3,
    "id": 165,
    "question": "Berapa rentang nilai C",
    "timestamp": "2025-02-08T03:34:23.698144",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa perlu mengumpulkan minimal 100 kredit keaktifan mahasiswa dengan komposisi sesuai ketentuan yang ditetapkan. Kredit keaktifan ini diperoleh dari berbagai kegiatan seperti Wawasan Almamater, Kepemimpinan, Penalaran dan Keilmuan, Bakat dan Minat, serta Kepedulian Sosial. Setiap rumpun aktivitas memiliki standar kredit minimal yang harus dipenuhi.",
    "category": 3,
    "id": 166,
    "question": "bagaimana dengan poin keaktifan?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:34:46.953732",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai CD adalah 50,00 hingga 55,99 dengan bobot nilai 1,50.",
    "category": 3,
    "id": 167,
    "question": "Kalau CD?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:35:08.563692",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Standar minimal kredit keaktifan untuk setiap rumpun tidak disebutkan secara spesifik dalam informasi yang tersedia. Namun, total kredit keaktifan yang harus dicapai adalah 100 poin dengan komposisi tertentu dari berbagai jenis kegiatan. Jika Anda memerlukan informasi lebih lanjut, Anda dapat menghubungi bagian kemahasiswaan Universitas Ma Chung untuk mendapatkan detail yang lebih spesifik.",
    "category": 2,
    "id": 168,
    "question": "berapa standar minimal setaip rumpun?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:35:20.076683",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai E adalah 00,00 hingga 39,99 dengan bobot nilai 0,00.",
    "category": 3,
    "id": 169,
    "question": "Kalau E?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:35:38.296377",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Untuk lulus dari Program Studi Teknik Informatika, mahasiswa harus memenuhi beberapa persyaratan, antara lain: mengumpulkan minimal 144 SKS, mencapai IPK minimal 2,00, mengumpulkan minimal 100 kredit keaktifan mahasiswa, memiliki sertifikat HSK atau uji kompetensi/sertifikat IT, mempublikasikan karya ilmiah minimal pada jurnal nasional tidak terakreditasi, dan memenuhi semua syarat administrasi yang ditetapkan. Selain itu, mahasiswa juga harus lulus yudisium yang ditetapkan oleh Dekan.",
    "category": 2,
    "id": 170,
    "question": "apa syarat lulus mahasiswa Teknik Informatika?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:37:02.824683",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa juga perlu mengikuti tes TOEIC dengan syarat kelulusan mencapai skor minimal 500. Tes TOEIC atau ekuivalensinya diadakan setiap awal semester, dan mahasiswa diharapkan menunjukkan peningkatan skor TOEIC sebesar 15 hingga 20 poin setiap semester. Skor TOEIC tersebut merupakan salah satu persyaratan kelulusan.",
    "category": 3,
    "id": 171,
    "question": "Apa tidak perlu test TOEIC?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:37:41.660059",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Syarat untuk cuti akademik adalah sebagai berikut: mahasiswa harus terdaftar sebagai mahasiswa aktif, memiliki Nomor Induk Mahasiswa, dan telah mengikuti program pendidikan sekurang-kurangnya satu semester. Prosedur pengajuan cuti meliputi pengisian formulir permohonan, konsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, mendapatkan persetujuan dari Kepala Program Studi, dan menyampaikan permohonan kepada Dekan. Selain itu, mahasiswa juga diwajibkan melunasi kewajiban administrasi keuangan sesuai peraturan yang berlaku.",
    "category": null,
    "id": 172,
    "question": "syarat untuk cuti",
    "timestamp": "2025-02-08T03:38:31.300136",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Motto Universitas Ma Chung \"Waktu minum air jangan lupa sumbernya, waktu sukses balaslah budi kepada kampung halamannya\" mencerminkan filosofi tentang pentingnya mengingat asal-usul dan berkontribusi kembali kepada masyarakat. Filosofi ini menekankan nilai rasa syukur dan tanggung jawab sosial, dimana mahasiswa dan alumni diharapkan untuk tidak melupakan tempat asal mereka dan berusaha memberikan dampak positif setelah mencapai kesuksesan. Motto ini menjadi panduan etik bagi seluruh civitas akademika universitas dalam berperilaku dan berinteraksi.",
    "category": 2,
    "id": 92,
    "question": "Apa filosofi di balik motto Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:58:48.387835",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Minimal SKS untuk Tugas Akhir (TA) tidak disebutkan secara spesifik dalam konteks yang diberikan. Namun, mahasiswa yang tinggal menyelesaikan TA wajib mengisi KRS pada awal semester. Jika Anda memerlukan informasi lebih lanjut, sebaiknya menghubungi bagian akademik Universitas Ma Chung.",
    "category": null,
    "id": 94,
    "question": "minimal sks untuk TA",
    "timestamp": "2025-02-08T02:59:06.185689",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Program studi di Universitas Ma Chung diakreditasi oleh Badan Akreditasi Nasional Perguruan Tinggi (BAN-PT) di Indonesia. Proses akreditasi ini melibatkan evaluasi menyeluruh terhadap kualitas akademik, fasilitas, dan manajemen program studi untuk memastikan standar pendidikan yang tinggi. Universitas secara berkala mengajukan penilaian akreditasi guna mempertahankan atau meningkatkan status akreditasi program studi yang ada.",
    "category": 2,
    "id": 93,
    "question": "Bagaimana sistem akreditasi program studi di Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:59:01.438122",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Universitas Ma Chung menjunjung tinggi 12 nilai utama yang meliputi integritas, profesionalisme, inovasi, tanggung jawab, semangat melayani, kepedulian sosial, kerja sama, ketekunan, keterbukaan, keberlanjutan, adaptabilitas, dan penghargaan terhadap keragaman. Nilai-nilai ini diintegrasikan dalam seluruh aspek pendidikan dan kegiatan di universitas untuk membentuk karakter mahasiswa yang unggul dan berdaya saing. Mahasiswa didorong untuk menghayati dan menerapkan nilai-nilai tersebut dalam kehidupan sehari-hari, baik di lingkungan kampus maupun di masyarakat.",
    "category": 2,
    "id": 95,
    "question": "Apa saja nilai-nilai utama yang dijunjung di Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:59:16.110062",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Dasar hukum yang digunakan dalam penyusunan Student Guide Universitas Ma Chung meliputi beberapa keputusan dan peraturan seperti Keputusan Direktur Jenderal Pendidikan Tinggi, Surat Edaran Direktur Pembelajaran dan Kemahasiswaan, Statuta Universitas Ma Chung tahun 2019, serta Keputusan Senat Akademik Universitas Ma Chung. Dasar hukum ini memastikan bahwa Student Guide disusun sesuai dengan ketentuan yang berlaku di lingkup pendidikan tinggi.",
    "category": 2,
    "id": 97,
    "question": "Apa dasar hukum yang digunakan dalam penyusunan Student Guide Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:59:46.679176",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Untuk mengajukan beasiswa, Anda harus mengisi formulir pendaftaran secara individu dan melengkapi dengan dokumen yang diperlukan seperti fotokopi Kartu Mahasiswa, daftar penghasilan orang tua, dan dokumen lainnya sesuai persyaratan. Setelah itu, kembalikan formulir beserta lampiran ke tempat pendaftaran yang sudah ditentukan. Pengumuman pendaftaran beasiswa biasanya dilakukan secara terbuka oleh BKA, dan Anda perlu mengikuti instruksi yang diberikan dalam pengumuman tersebut.",
    "category": 2,
    "id": 96,
    "question": "Bagaimana cara mengajukan beasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T02:59:41.023777",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Baju standard Ma Chung adalah seragam yang dikenakan oleh mahasiswa Universitas Ma Chung. Biasanya terdiri dari atasan putih dengan logo universitas dan bawahan hitam. Seragam ini dipakai pada acara-acara tertentu yang ditetapkan oleh universitas.",
    "category": null,
    "id": 98,
    "question": "apa itu baju standard machung",
    "timestamp": "2025-02-08T03:00:10.209040",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Lembaga legislatif di Universitas Ma Chung adalah Senat Mahasiswa.",
    "category": null,
    "id": 99,
    "question": "apa lembaga legislatif di machung",
    "timestamp": "2025-02-08T03:00:51.356600",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Lembaga legislatif di tingkat universitas di Universitas Ma Chung adalah Senat Universitas.",
    "category": null,
    "id": 101,
    "question": "apa lembaga legislatif di machung tingkat universitas",
    "timestamp": "2025-02-08T03:01:08.442481",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Ya, setiap beasiswa biasanya memiliki ketentuan dan persyaratannya sendiri yang harus dipenuhi oleh calon penerima. Pengumuman dari BKA akan memberikan informasi tentang jenis beasiswa, persyaratan, waktu, dan tempat pendaftaran. Pastikan untuk membaca pengumuman tersebut dengan cermat agar dapat memenuhi semua persyaratan yang ditetapkan.",
    "category": 3,
    "id": 100,
    "question": "Apakah tiap beasiswa memiliki ketentuan dan persyaratannya sendiri?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:01:02.352149",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Lembaga eksekutif di Universitas Ma Chung adalah Badan Eksekutif Mahasiswa (BEM).",
    "category": null,
    "id": 102,
    "question": "apa lembaga eksekutif di machung",
    "timestamp": "2025-02-08T03:01:30.942482",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Lembaga eksekutif di tingkat program studi di Universitas Ma Chung adalah Himpunan Mahasiswa Program Studi (HMPS).",
    "category": null,
    "id": 103,
    "question": "apa lembaga eksekutif di machung tingkat prodi",
    "timestamp": "2025-02-08T03:01:51.150975",
    "user": "Albert William"
  },
  {
    "answer": "Aturan penggunaan bendera di Universitas Ma Chung menetapkan bahwa bendera universitas memiliki warna dasar biru yang melambangkan kedamaian dan sifat-sifat positif lainnya. Bendera fakultas berbentuk persegi panjang dengan ukuran 120 cm x 80 cm, dengan lambang fakultas di bagian tengah. Warna dasar bendera masing-masing fakultas ditentukan oleh Rektor dengan pertimbangan Senat Universitas, seperti warna merah untuk Fakultas Ekonomi dan Bisnis.",
    "category": 2,
    "id": 104,
    "question": "Bagaimana aturan penggunaan bendera Universitas dan Fakultas di Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:02:44.230138",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Apabila Anda kehilangan Kartu Tanda Mahasiswa (KTM), Anda perlu melakukan penggantian dengan membayar biaya sebesar Rp. 100.000. Penggantian dapat dilakukan di Bagian Administrasi Keuangan Mahasiswa. Pastikan untuk segera mengurusnya agar tidak mengganggu aktivitas akademik Anda.",
    "category": 3,
    "id": 105,
    "question": "Apa yang perlu dilakukan apabila saya menghilangkan KTM saya?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:02:49.771107",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Susunan pengurus UKM terdiri dari Ketua, Wakil Ketua, Sekretaris, Bendahara, dan Ketua Seksi.",
    "category": 3,
    "id": 107,
    "question": "susunan Organisasi UKM",
    "timestamp": "2025-02-08T03:03:29.728026",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang fakultas yang ada di Universitas Ma Chung. Untuk informasi lebih lanjut, Anda bisa mengunjungi situs resmi universitas atau menghubungi pihak administrasi Universitas Ma Chung.",
    "category": 0,
    "id": 108,
    "question": "apa saja fakultas yang ada di universitas ma chung? ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:05:01.212993",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Keputusan Rektor Universitas Ma Chung No. 0020/MACHUNG/SK-REK/V/2023 berisi tentang penetapan Pedoman Pendidikan di Universitas Ma Chung. Keputusan ini dibuat untuk memastikan tertibnya proses pembelajaran dan menetapkan pedoman pendidikan di universitas tersebut. Keputusan ini juga menyatakan bahwa hal-hal yang belum diatur akan diatur kemudian, serta adanya perbaikan jika ditemukan kekeliruan dalam peraturan tersebut.",
    "category": 2,
    "id": 106,
    "question": "Apa isi dari Keputusan Rektor Universitas Ma Chung No. 0020/MACHUNG/SK-REK/V/2023?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:03:08.342800",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Lembaga eksekutif di tingkat program studi (prodi) adalah Himpunan Mahasiswa Program Studi (HMP).",
    "category": 3,
    "id": 131,
    "question": "lembaga eksekutif tingkat prodi",
    "timestamp": "2025-02-08T03:10:11.137276",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Tidak, email universitas sebaiknya hanya digunakan untuk keperluan yang berkaitan dengan kepentingan Universitas Ma Chung. Penggunaan untuk bisnis pribadi, komersial, atau aktivitas yang merugikan pihak lain tidak diperbolehkan kecuali dengan izin Rektor. Penggunaan yang tidak sesuai dapat mengakibatkan pencabutan akses email oleh Unit Pelaksana Teknis Sistem Informasi.",
    "category": 3,
    "id": 109,
    "question": "Apakah email universitas boleh digunakan untuk keperluan non-akademik?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:05:36.748312",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi terbaru mengenai nama rektor Universitas Ma Chung saat ini. Anda dapat menghubungi universitas secara langsung untuk mendapatkan informasi tersebut.",
    "category": null,
    "id": 110,
    "question": "siapa nama rektor sekarang",
    "timestamp": "2025-02-08T03:05:54.818684",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Lambang Universitas Ma Chung yang berbasis filosofi air dan alam melambangkan sumber kehidupan dan kekayaan alam Indonesia yang beraneka ragam. Filosofi ini tercermin dalam logo gelombang air berwarna biru dan hijau yang mengalir, mewakili dinamika dan harmoni. Selain itu, adanya elemen gunung menggambarkan karakter alam dan sumber daya alam Indonesia, khususnya Kota Malang yang merupakan daerah pegunungan.",
    "category": 2,
    "id": 111,
    "question": "Apa arti dari lambang Universitas Ma Chung yang berbasis filosofi air dan alam?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:06:06.547054",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai A adalah 95,00 hingga 100.",
    "category": 3,
    "id": 112,
    "question": "berapa rentang nilai A",
    "timestamp": "2025-02-08T03:06:17.523707",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Yayasan Harapan Bangsa Sejahtera (YHBS) berperan sebagai badan pengelola yang menaungi Universitas Ma Chung untuk memastikan jalannya pengelolaan universitas dalam jangka panjang. YHBS bertanggung jawab atas aspek administratif dan manajerial agar universitas dapat beroperasi dengan efektif dan efisien. Yayasan ini juga mendukung visi dan misi universitas dalam memberikan kontribusi nyata terhadap pendidikan dan masyarakat.",
    "category": 2,
    "id": 114,
    "question": "Apa peran Yayasan Harapan Bangsa Sejahtera (YHBS) dalam pengelolaan Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:06:28.962046",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai B adalah 73,00 hingga 81,99.",
    "category": 3,
    "id": 115,
    "question": "berapa rentang nilai B",
    "timestamp": "2025-02-08T03:06:39.197696",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai kebijakan penonaktifan email setelah kelulusan di Universitas Ma Chung. Biasanya, universitas memiliki kebijakan berbeda terkait hal ini dan lebih baik jika Anda menghubungi Unit Pelaksana Teknis Sistem Informasi untuk mendapatkan penjelasan yang lebih rinci.",
    "category": 1,
    "id": 113,
    "question": "Setelah saya lulus dari machung, apakah email tersebut akan dinonaktifkan?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:06:23.244383",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Tiga gelombang air dalam lambang Universitas Ma Chung melambangkan sumber kehidupan, dinamika, dan harmoni. Gelombang ini menggambarkan filosofi bahwa universitas adalah tempat yang menyediakan ilmu pengetahuan dan pendidikan sebagai pemuas dahaga bagi mereka yang haus akan pengetahuan. Selain itu, gelombang ini juga mencerminkan kemampuan universitas untuk beradaptasi dengan tuntutan zaman.",
    "category": 2,
    "id": 116,
    "question": "Apa 3 gelombang air dalam lambang Universitas Ma Chung melambangkan apa?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:06:46.748757",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai C adalah 56,00 hingga 59,99.",
    "category": 3,
    "id": 117,
    "question": "berapa rentang nilai C",
    "timestamp": "2025-02-08T03:06:52.500105",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Tokoh utama yang terlibat dalam pendirian Universitas Ma Chung antara lain Soegeng Hendarto, Mochtar Riady, Teguh Kinarto, Hendro Sunjoto, Koentjoro Loekito, Effendy Sudargo, Agus Chandra, Hadi Widjojo, Nuryati Tanuwidjaya, Nehemja, Alex Lesmana Samudra, Evelyn Adam, Hadi Surjono, Nagawidjaja Winoto, dan Soebroto Wirotomo. Mereka adalah para pelopor yang berperan penting dalam langkah awal pendirian universitas.",
    "category": 2,
    "id": 118,
    "question": "Siapa tokoh utama yang terlibat dalam pendirian Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:07:01.492038",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai D adalah 40,00 hingga 49,99.",
    "category": 3,
    "id": 119,
    "question": "berapa rentang nilai D",
    "timestamp": "2025-02-08T03:07:05.572867",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai E adalah 00 hingga 39,99.",
    "category": 3,
    "id": 121,
    "question": "berapa rentang nilai E",
    "timestamp": "2025-02-08T03:07:21.275485",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai program studi yang ada di Fakultas Sains dan Teknologi di Universitas Ma Chung. Saya sarankan untuk mengunjungi situs web resmi universitas atau menghubungi fakultas terkait untuk mendapatkan informasi yang Anda butuhkan.",
    "category": 0,
    "id": 120,
    "question": "apa saja program studi yang ada di Fakultas Sains dan Teknologi? ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:07:10.328744",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Untuk melaporkan kehilangan barang di kampus, Anda sebaiknya segera menghubungi bagian keamanan kampus atau pihak administrasi terkait. Sampaikan detil barang yang hilang, lokasi terakhir, dan waktu kehilangan. Mereka akan membantu dalam pencarian dan memberikan petunjuk lebih lanjut terkait prosedur yang harus diikuti.",
    "category": 3,
    "id": 123,
    "question": "Bagaimana cara melaporkan kehilangan barang di kampus?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:07:43.296712",
    "user": "Elroi"
  },
  {
    "answer": "Lembaga legislatif di tingkat universitas adalah Badan Perwakilan Mahasiswa Universitas (BPMU).",
    "category": 3,
    "id": 122,
    "question": "lembaga legislatif di univ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:07:37.807037",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Lembaga legislatif di tingkat fakultas adalah Badan Perwakilan Mahasiswa Fakultas (BPMF).",
    "category": 3,
    "id": 124,
    "question": "lembbaga legislatif di fakultas",
    "timestamp": "2025-02-08T03:08:13.599277",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Hubungan antara SMA Ma Chung dan Universitas Ma Chung berawal dari semangat dan komitmen para alumni SMA Ma Chung yang ingin memberikan kontribusi balik kepada masyarakat. Ide pendirian Universitas Ma Chung muncul saat Reuni Akbar peringatan HUT ke-55 SMA Ma Chung, yang kemudian diwujudkan oleh para alumni dengan mendirikan universitas sebagai bentuk pengabdian dan balas budi kepada kampung halaman. Semangat ini terus dipegang teguh oleh para alumni dalam mendukung perkembangan universitas.",
    "category": 2,
    "id": 126,
    "question": "Apa hubungan SMA Ma Chung dengan Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:08:40.936489",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Struktur organisasi Universitas Ma Chung dimulai dari Rektor yang menjadi pimpinan tertinggi universitas. Di bawah Rektor terdapat Wakil Rektor yang mengelola bidang akademik, kemahasiswaan, dan administrasi. Setiap fakultas dipimpin oleh seorang Dekan, yang bertanggung jawab atas program studi yang dikelola oleh Ketua Program Studi. Hierarki ini memungkinkan koordinasi yang efektif dalam menjalankan fungsi akademik dan operasional universitas.",
    "category": null,
    "id": 128,
    "question": "Apa struktur organisasi Universitas Ma Chung dan bagaimana hierarki akademiknya?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:09:12.936232",
    "user": "ADAM"
  },
  {
    "answer": "Kegiatan pelaksanaan penelitian dapat dimulai setelah mahasiswa melakukan seminar proposal penelitian dan mendapatkan persetujuan dari dosen pembimbing.",
    "category": 3,
    "id": 127,
    "question": "Kegiatan pelaksanaan penelitian dapat dimulai setelah mahasiswa  melakukan",
    "timestamp": "2025-02-08T03:09:00.272058",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "1. Mahasiswa harus berpakaian bersih, rapi, berkerah, dan sopan.\n2. Mahasiswa dilarang memakai pakaian yang tidak sopan atau tidak pantas, seperti celana pendek dan pakaian sangat ketat.\n3. Mahasiswa pria tidak diperbolehkan menggunakan anting dan harus memakai sepatu selama mengikuti ujian.",
    "category": 2,
    "id": 125,
    "question": "Sebutkan 3 contoh aturan berpakaian yang harus dipatuhi mahasiswa di kampus!",
    "timestamp": "2025-02-08T03:08:27.731802",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Lembaga eksekutif di tingkat universitas adalah Badan Eksekutif Mahasiswa Universitas (BEMU).",
    "category": 3,
    "id": 129,
    "question": "lembaga eksekutif tingkat univ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:09:45.589999",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Catatan TL dalam laporan hasil studi berarti \"Tidak Lengkap,\" yang menunjukkan bahwa unsur yang dinilai belum dilengkapi.",
    "category": 3,
    "id": 173,
    "question": "Apa arti catatan TL dalam laporan studi",
    "timestamp": "2025-02-08T03:38:46.115637",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Catatan T dalam laporan hasil studi berarti \"Tertunda,\" yang menunjukkan bahwa nilai dari dosen belum ada atau karena tesis belum selesai.",
    "category": 2,
    "id": 174,
    "question": "Kalau T?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:39:09.024563",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Dasar hukum penetapan Student Guide Universitas Ma Chung mencakup beberapa peraturan, antara lain: Keputusan Direktur Jenderal Pendidikan Tinggi No. 43/DIKTI/Kep/2006, Surat Edaran Direktur Pembelajaran dan Kemahasiswaan Kemenristekdikti No. 435/B/SE/2016, Statuta Universitas Ma Chung tahun 2019, dan Keputusan Senat Akademik Universitas Ma Chung Nomor 0001/MACHUNG/SK SENAT/IV/2018.",
    "category": 3,
    "id": 135,
    "question": "apa yang menjadi dasar hukum penetapan Student Guide Universitas Ma Chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:11:30.338470",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Terdapat lima jenis beasiswa yang tersedia di Universitas Ma Chung, yaitu Beasiswa KIP Kuliah, Beasiswa YPKAAR, Beasiswa Djarum, Beasiswa PT Sayap Mas Utama Jakarta, dan Beasiswa PT Indomarco Prismatama Jakarta.",
    "category": 3,
    "id": 136,
    "question": "ada berapa beasisswa yang tersedia",
    "timestamp": "2025-02-08T03:12:33.793624",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Program pengembangan kemahasiswaan di Universitas dibagi menjadi 5 (lima) kelompok.",
    "category": 3,
    "id": 137,
    "question": "program pengembangan Kemahasiswaan di Universitas dibagi  menjadi ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:13:02.865447",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "PIMNAS adalah singkatan dari Pekan Ilmiah Nasional, sebuah ajang kompetisi ilmiah untuk mahasiswa di tingkat nasional.",
    "category": 3,
    "id": 139,
    "question": "apa itu PIMNAS",
    "timestamp": "2025-02-08T03:13:28.113745",
    "user": "AlbertWilliam"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa yang ingin mengambil cuti akademik harus mengisi formulir permohonan cuti, berkonsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, meminta persetujuan Kepala Program Studi, dan menyampaikan permohonan cuti kepada Dekan. Setelah semua syarat terpenuhi, Dekan akan menetapkan cuti akademik tersebut. Selain itu, mahasiswa wajib melunasi administrasi keuangan sesuai peraturan yang berlaku.",
    "category": 2,
    "id": 138,
    "question": "apa yang harus dilakukan mahasiswa jika ingin mengambil cuti akademik?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:13:18.056174",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa diizinkan mengambil cuti akademik maksimal selama 2 semester selama masa studi.",
    "category": 1,
    "id": 140,
    "question": "berapa lama maksimal mahasiswa boleh mengambil cuti akademik selama masa studi? ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:14:27.489825",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa dapat melakukan klarifikasi nilai dengan cara: 1) Mengajukan klarifikasi dalam waktu 2 minggu setelah nilai diumumkan, 2) Menghubungi dosen yang bersangkutan untuk memperoleh informasi mengenai komponen penilaian, dan 3) Jika ada revisi, dosen akan mengirimkan surat revisi nilai kepada Ketua Program Studi.",
    "category": 1,
    "id": 141,
    "question": "bagaimana cara mahasiswa mengklarifikasi nilai yang diterima jika merasa ada kesalahan?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:18:00.768976",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Tiga unsur utama dalam sistem penilaian mahasiswa adalah: 1) Kuis Kecil, 2) Kuis Besar, dan 3) Ujian Akhir Semester.",
    "category": 1,
    "id": 142,
    "question": "sebutkan tiga unsur utama dalam sistem penilaian mahasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:20:49.105852",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Minimal kehadiran mahasiswa yang diperlukan agar dapat mengikuti ujian akhir semester adalah 80% dari jumlah tatap muka yang dipersyaratkan.",
    "category": 3,
    "id": 143,
    "question": "berapa minimal kehadiran mahasiswa agar bisa mengikuti ujian akhir semester?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:22:05.343178",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai A adalah 95,00 sampai dengan 100.",
    "category": 3,
    "id": 145,
    "question": "Berapa rintang nilai A?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:24:09.869063",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Rentang nilai B adalah 73,00 sampai dengan 81,99.",
    "category": 3,
    "id": 146,
    "question": "Kalau nilai B?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:24:50.616213",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Syarat kelulusan bagi mahasiswa program sarjana meliputi: 1) Mengumpulkan minimal 100 kredit keaktifan mahasiswa, 2) Memiliki sertifikat HSK, uji kompetensi atau sertifikat IT, dan Uji Kompetensi Bahasa Indonesia (UKBI), 3) Mempublikasikan karya ilmiah minimal pada jurnal nasional tidak terakreditasi, dan 4) Memenuhi syarat administrasi yang ditetapkan oleh Program Studi, Fakultas, dan Universitas.",
    "category": 1,
    "id": 144,
    "question": "apa syarat kelulusan bagi mahasiswa program sarjana?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:23:39.736259",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Untuk mengulang mata kuliah, tidak disebutkan secara spesifik predikat nilai tertentu yang harus diulang. Namun, mahasiswa dapat mengulang mata kuliah untuk perbaikan nilai sesuai dengan ketentuan yang berlaku.",
    "category": null,
    "id": 148,
    "question": "Nilai dengan predikat apa yang harus mengulang mata kuliah?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:25:43.412893",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Prosedur wisuda di Universitas Ma Chung dimulai dengan mahasiswa yang telah dinyatakan lulus dan menyerahkan semua persyaratan administrasi yang ditetapkan oleh program studi dan universitas. Setelah itu, mahasiswa harus mengikuti proses yudisium. Wisuda dilakukan setelah semua persyaratan tersebut terpenuhi.",
    "category": 1,
    "id": 147,
    "question": "bagaimana prosedur wisuda di universitas ma chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:25:37.996764",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "BEMU adalah singkatan dari Badan Eksekutif Mahasiswa Universitas, yaitu lembaga eksekutif kemahasiswaan di tingkat universitas yang bertugas menyusun dan melaksanakan program kerja serta anggaran, dan memberikan laporan pertanggungjawaban kepada Badan Perwakilan Mahasiswa Universitas (BPMU).",
    "category": 3,
    "id": 149,
    "question": "BEMU itu apa?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:27:56.528276",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa bisa putus kuliah jika melampaui batas masa studi 14 semester, tidak memenuhi batas minimum kredit yang ditentukan pada akhir tahun pertama, kedua, ketiga, dan keempat, memiliki IPK kurang dari 2,00, atau menerima sanksi pelanggaran berat.",
    "category": 3,
    "id": 150,
    "question": "apa yang menyebabkan mahasiswa putus kuliah?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:28:02.046537",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Tugas BEMU meliputi menyusun dan melaksanakan program kerja serta anggaran berdasarkan GBHPLKU BPMU, memberikan laporan pertanggungjawaban pelaksanaan program dan anggaran kepada BPMU pada akhir kepengurusan, memberikan penjelasan mengenai program operasional BEMU kepada BPMU, dan membuat ketentuan khusus yang berkaitan dengan pelaksanaan tugas eksekutif.",
    "category": 3,
    "id": 151,
    "question": "Apa saja tugas BEMU",
    "timestamp": "2025-02-08T03:28:21.268865",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Lembaga eksekutif di tingkat program studi adalah Himpunan Mahasiswa Program Studi (HMP).",
    "category": 3,
    "id": 152,
    "question": "Lembaga eksekutif tingkat prodi adalah",
    "timestamp": "2025-02-08T03:28:50.329730",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Lembaga eksekutif di tingkat universitas adalah Badan Eksekutif Mahasiswa Universitas (BEMU).",
    "category": 3,
    "id": 153,
    "question": "Kalau tingkat universitas?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:29:16.563638",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Kategori predikat kelulusan yang diberikan kepada mahasiswa adalah sebagai berikut: \n\n1. Lulus dengan Pujian, apabila IPK minimal 3,76.\n2. Lulus dengan Sangat Memuaskan, apabila IPK 3,51-3,75.\n3. Lulus dengan Memuaskan, apabila IPK 3,00-3,50.",
    "category": 1,
    "id": 154,
    "question": "apa saja kategori predikat kelulusan yang diberikan kepada mahasiswa dan berapa rentang IPK-nya? ",
    "timestamp": "2025-02-08T03:30:22.503251",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Legislatif tingkat universitas di Universitas Ma Chung disebut BPMU (Badan Perwakilan Mahasiswa Universitas).",
    "category": 3,
    "id": 155,
    "question": "Legislatif tingkat universitas",
    "timestamp": "2025-02-08T03:31:09.497441",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "BKAPK adalah singkatan dari Biro Kemahasiswaan, Pendidikan Karakter dan Kepemimpinan di Universitas Ma Chung.",
    "category": 0,
    "id": 156,
    "question": "Apa itu BKAPK",
    "timestamp": "2025-02-08T03:31:38.053574",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi mengenai BPUU di Universitas Ma Chung.",
    "category": null,
    "id": 157,
    "question": "Apa itu BPUU",
    "timestamp": "2025-02-08T03:32:43.570651",
    "user": "Bagus"
  },
  {
    "answer": "Indeks Prestasi di Universitas Ma Chung dihitung dari jumlah perkalian bobot SKS mata kuliah yang diambil dengan nilai masing-masing mata kuliah, kemudian dibagi dengan jumlah SKS mata kuliah yang diambil. Untuk Indeks Prestasi Kumulatif (IPK), semua mata kuliah yang pernah ditempuh diperhitungkan, dan setiap mata kuliah hanya dihitung satu kali.",
    "category": 2,
    "id": 158,
    "question": "bagaimana perhitungan indeks prestasi di universitas ma chung?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:32:49.939965",
    "user": "Liza"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai \"12 nilai Ma Chung.\" Jika maksud Anda adalah kriteria penilaian akademik atau nilai-nilai institusi, mohon berikan konteks lebih lanjut agar saya dapat membantu Anda dengan lebih tepat. Jika tidak, Anda mungkin dapat menghubungi pihak Universitas Ma Chung secara langsung untuk informasi lebih lanjut.",
    "category": 1,
    "id": 175,
    "question": "apa saja 12 nilai ma chung",
    "timestamp": "2025-02-08T03:39:47.725648",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa dapat dinyatakan drop out (DO) jika melampaui batas masa studi yaitu 14 semester, tidak memenuhi batas minimum kredit yang ditentukan pada akhir tahun pertama, kedua, ketiga, dan keempat, atau memiliki IPK kurang dari 2,00. Selain itu, pelanggaran berat terhadap pedoman tata tertib atau sanksi disiplin berat juga dapat mengakibatkan mahasiswa diberhentikan dari universitas. Keputusan drop out dikeluarkan oleh Dekan atas usulan Kepala Program Studi.",
    "category": 3,
    "id": 176,
    "question": "hal apa yang membuat saya di drop out",
    "timestamp": "2025-02-08T03:40:54.405417",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Berikut adalah beberapa pedoman tata tertib mahasiswa di Universitas Ma Chung:\n\n1. Selalu membawa Kartu Identitas Mahasiswa (KTM) di kampus.\n2. Memakai pakaian sopan dan rapi, serta sepatu.\n3. Mahasiswa pria dilarang memakai anting dan melakukan tindik.\n4. Mematuhi peraturan lalu lintas dan menjaga kebersihan kampus.\n5. Mematikan handphone selama kuliah.\n6. Tidak membuat kegaduhan di kelas atau area kampus.\n7. Membuang sampah pada tempatnya dan menjaga fasilitas kampus.\n8. Dilarang merokok, membawa minuman keras, narkoba, atau materi pornografi.\n9. Tidak diperbolehkan berada di kampus lebih dari pukul 22.00 WIB tanpa izin.\n10. Menghormati dan tidak menghambat kegiatan organisasi kampus.\n\nIni adalah beberapa poin utama, tetapi pastikan untuk memeriksa pedoman resmi universitas untuk detail lebih lengkap.",
    "category": null,
    "id": 177,
    "question": "apa saja tata tertib sebagai mahasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:41:44.191597",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Jika Anda tidak dapat membayar Uang Kuliah Tunggal (UKT) tepat waktu, sebaiknya segera menghubungi Bagian Keuangan Universitas Ma Chung untuk mendiskusikan situasi Anda. Dalam beberapa kasus, universitas mungkin menawarkan solusi seperti perpanjangan waktu pembayaran atau skema pembayaran khusus. Namun, penting untuk mengatasi masalah ini secepat mungkin agar tidak mempengaruhi status akademik Anda.",
    "category": 3,
    "id": 178,
    "question": "bagaimana jika saya tidak bisa membayar UKT tepat waktu",
    "timestamp": "2025-02-08T03:42:47.137486",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Berikut adalah beberapa tata tertib bagi mahasiswa di Universitas Ma Chung:\n\n1. Mahasiswa harus selalu membawa Kartu Identitas Mahasiswa (KTM) selama di kampus.\n2. Memakai pakaian yang sopan dan rapi, serta sepatu.\n3. Dilarang melakukan piercing pada anggota tubuh bagi mahasiswa pria.\n4. Mematuhi peraturan lalu lintas dan menjaga kebersihan kampus.\n5. Mematikan handphone selama mengikuti kuliah.\n6. Tidak membuat kegaduhan di kelas atau area kampus.\n7. Membuang sampah pada tempatnya dan menjaga fasilitas kampus.\n8. Tidak merokok, membawa minuman keras, narkoba, atau materi pornografi.\n9. Tidak diperbolehkan berada di kampus lebih dari pukul 22.00 WIB tanpa izin.\n10. Dilarang menghambat kegiatan organisasi di kampus.\n\nPastikan untuk mematuhi semua aturan ini agar tercipta lingkungan belajar yang kondusif dan harmonis.",
    "category": 3,
    "id": 179,
    "question": "apa saja tata tertib sebagai mahasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:43:35.987999",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Jika Anda sering terlambat lebih dari 15 menit untuk kuliah, Anda tidak diperbolehkan mengikuti kuliah tersebut dan akan dianggap absen. Kehadiran minimal yang diwajibkan adalah 80% dari setiap kegiatan terjadwal. Ketidakhadiran lebih dari 20% dapat mengakibatkan Anda tidak diperbolehkan mengikuti ujian mata kuliah yang bersangkutan.",
    "category": 3,
    "id": 180,
    "question": "bagaimana jika saya sering terlambat?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:44:00.207964",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Untuk mengundurkan diri sebagai mahasiswa, Anda perlu melunasi semua tagihan keuangan hingga semester aktif terakhir. Setelah itu, Anda dapat mengajukan formulir pengunduran diri yang akan mendapatkan tanda tangan dan stempel dari Sub Bagian Penerimaan Anggaran pada Bagian Keuangan. Jika kewajiban keuangan sudah dipenuhi, konfirmasi bebas tanggungan keuangan akan dikirimkan kepada Fakultas dan Anda, baik melalui email atau media online yang ditentukan.",
    "category": 2,
    "id": 181,
    "question": "bagaimana cara saya mengundurkan diri sbg mahasiswa",
    "timestamp": "2025-02-08T03:44:33.438899",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Universitas Ma Chung menawarkan berbagai jenis beasiswa yang berasal dari pemerintah, yayasan, dan perusahaan. Beasiswa dari pemerintah termasuk Beasiswa KIP Kuliah. Beasiswa dari yayasan dan perusahaan mencakup Beasiswa YPKAAR, Beasiswa Djarum, Beasiswa PT Sayap Mas Utama Jakarta, Beasiswa PT Indomarco Prismatama Jakarta, dan Beasiswa VDM I. Persyaratan umum untuk mendapatkan beasiswa di antaranya adalah terdaftar sebagai mahasiswa Universitas Ma Chung, berstatus Warga Negara Indonesia, dan diutamakan berasal dari keluarga yang tidak mampu atau memiliki prestasi menonjol.",
    "category": null,
    "id": 182,
    "question": "info beasiswa",
    "timestamp": "2025-02-08T03:45:35.566852",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Berikut adalah prosedur pengajuan beasiswa di Universitas Ma Chung:\n\n1. Pengumuman pendaftaran beasiswa dilakukan secara terbuka oleh BKA.\n2. Mahasiswa harus mengisi formulir pendaftaran secara perorangan.\n3. Formulir yang telah diisi lengkap harus disertai dengan dokumen pendukung seperti fotokopi Kartu Mahasiswa, daftar penghasilan orang tua, fotokopi rekening listrik dan telepon, serta dokumen lain yang relevan.\n4. Dokumen yang dikumpulkan harus mendapatkan pengesahan sesuai ketentuan.\n5. Setelah semua persyaratan dipenuhi, dokumen diserahkan ke pihak yang berwenang untuk diproses lebih lanjut.\n\nPastikan untuk melengkapi semua dokumen dan memenuhi semua persyaratan tepat waktu agar aplikasi Anda dapat dipertimbangkan.",
    "category": null,
    "id": 183,
    "question": "caranya?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:46:00.380445",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Universitas Ma Chung menawarkan berbagai jenis beasiswa, termasuk dari pemerintah seperti Beasiswa KIP Kuliah, dan dari yayasan serta perusahaan seperti Beasiswa YPKAAR, Beasiswa Djarum, Beasiswa PT Sayap Mas Utama Jakarta, Beasiswa PT Indomarco Prismatama Jakarta, dan Beasiswa VDM I. Persyaratan umum untuk mendapatkan beasiswa antara lain adalah terdaftar sebagai mahasiswa Universitas Ma Chung, berstatus Warga Negara Indonesia, dan diutamakan bagi mahasiswa dari keluarga yang tidak mampu atau memiliki prestasi menonjol. Selain itu, penerima beasiswa tidak boleh sedang cuti kuliah dan diutamakan bagi mereka yang aktif dalam organisasi kemahasiswaan.",
    "category": 2,
    "id": 184,
    "question": "info beasiswa",
    "timestamp": "2025-02-08T03:46:18.946423",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Berikut adalah cara mengajukan beasiswa di Universitas Ma Chung:\n\n1. Perhatikan pengumuman pendaftaran beasiswa yang dilakukan oleh BKA.\n2. Isi formulir pendaftaran secara perorangan.\n3. Lengkapi formulir dengan dokumen pendukung seperti fotokopi Kartu Mahasiswa, daftar penghasilan orang tua yang disahkan, fotokopi rekening listrik dan telepon, serta dokumen lain yang diperlukan.\n4. Serahkan formulir dan dokumen pendukung ke tempat pendaftaran yang ditentukan.\n\nPastikan semua dokumen lengkap dan diserahkan tepat waktu agar proses pengajuan beasiswa dapat berjalan lancar.",
    "category": 3,
    "id": 185,
    "question": "caranya?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:46:47.382597",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Untuk Program Studi Teknik Informatika di Universitas Ma Chung, jumlah SKS Mata Kuliah Umum (MKU) wajib yang harus diambil adalah 19 SKS.",
    "category": 3,
    "id": 186,
    "question": "berapa sks MKU wajib diambil untuk prodi teknik informatika",
    "timestamp": "2025-02-08T03:47:45.639473",
    "user": "Shelly"
  },
  {
    "answer": "Ya, jumlah SKS Mata Kuliah Umum (MKU) wajib yang harus diambil adalah sama untuk setiap program studi di Universitas Ma Chung, yaitu 19 SKS.",
    "category": 3,
    "id": 187,
    "question": "apakah sks MKU wajib tiap prodi sama?",
    "timestamp": "2025-02-08T03:49:59.481561",
    "user": "Shelly"
  }
]